iPhone/App真係有偷聽你講嘢

聽人講手提電話或者電腦Software會喺background偷聽你講嘢，然後出targeted嘅廣告俾你，我都係半信半疑

啱啱就開着個iPhone連登app，同老母傾緊想買氣炸鍋
嗰頭講完之後開第二個po，就見到個氣炸鍋廣告

突然間覺得Big brother，光明會呀嗰啲真實存在⋯

利申：一直都冇開過印度氣炸師嘅po

你係咪同慘過翻印度一齊住？

一早已經係咁 幾年之前讀書呀sir都講過

全屋純正本地本土香港人！
屋企附近亦都唔見有印度人

前幾年有人做實驗
條友無養寵物，開咪講咗幾次dog就出現寵物店廣告

個重點係呢啲咁嘅功能，有乜可能只係用係廣告上

冇咩所謂

件事有左好耐

呢個唔似
Iphone 係apple
連登用緊google廣告
Apple 幫google?

Android機就真係唔出奇

真係冇咩所謂？

AI 大數據係咁

我試過 係狗狗既洗牙廣告 係ig

好正路 唔係點解可以喂Siri

又咁講...
係facebook, youtube, ad 見到 氣炸鍋既機率，係極之高

可能你都係因為見過某d講 氣炸鍋 既連登 post / FB ad望多左兩秒, 先萌生左想買 氣炸鍋 既念頭

不過電話偷聽，都唔係天荒夜談既事，尤其係你開左喂Siri, OK google, Alexa果d野，係的確會聽住你，辯識到既文字有機會會立即send上雲端

痴線

點解我連登app睇唔到廣告嘅？

你開住連登app嗰陣咪係真係淨係開住連登app先
同埋其實會唔會係你記得自己啱啱講完氣炸鍋先留意到呢個廣告
你留意下其實一樣有其他你冇興趣嘅產品
可能只係嗰期你冇講開先唔發覺

利申: 唔係反駁樓主, 只係提出可能性

我只係開着連登，一路睇緊po，然後老母就同我講嘢
平時都有留意廣告，全部都retarget咗同個po有關係嘅嘢
今次個廣告就同個po完全九唔搭八

我都有諗過其他可能性：
- 啱啱上咗ios14
- 而家連Facebook都係氣炸鍋廣告
- 可能咁啱有大型campaign
- 又咁啱有其他原因令我中咗氣炸鍋嘅 target group

點睇都係連登偷聽你多啦

起碼都要比人opt out吖

根本google facebook果d公司有嘅數據係多到唔使偷聽你，睇下Netflix 願者上網就知，你以為你自己諗倒氣炸鍋，你以為自己本身想食氣炸所以諗起？

根本係AI放氣炸鍋入你個腦，創造咗你呢個需要，之後比廣告你買

成件事高級過偷聽好多

你每日都講嘢，周圍每日都有廣告，跟本時時刻刻都好似抽緊奬咁，偶然中一個有乜咁大不了，仲要係周街都氣炸煱廣告，講到發現驚世大秘密咁。

即係佢根據你嘅上網記錄，知道晒你嘅喜好，令你諗起氣炸鍋，之後比廣告你

只不過你自己以為氣炸鍋係你個腦裏邊自己思考得出嚟，所以你以為俾人偷聽，其實個concept好似inception咁

下次試吓淨係諗，唔好講，可能都會有廣告出，唔通有監聽你個腦咩

FB可以靠whatsapp同IG偷聽，因為通常都有開mic嘅權限俾佢

連登/Google係偷聽唔到，根本都冇mic嘅權限，最大機會應該係同一個wifi/局域網有人search過氣炸鍋，佢當啲裝置係同一個人用，所以iOS14新增可以熄埋本地網絡

依家Google賣廣告仲廢過FB，2020年update下啦